\subsubsection{\textit{Inception-V3}}
La arquitectura convolucional profunda \textit{Inception} se presentó en ILSVRC 2014 como \textit{\textbf{GoogLeNet}}, también conocida como \textit{\textbf{Inception-v1}}\footnote{Características de Inception-v1 en \textit{``Going Deeper with Convolutions''} \textit{(Szegedy et al. 2015)}}, alcanzó una tasa de error top-5 de 6.67\%  con convoluciones más pequeñas reduciendo la cantidad de parámetros a cuatro millones. Posteriormente realizaron modificaciones a la arquitectura Inception, en segunda iteración se incluye la \textbf{normalización de lotes} \textit{\textbf{(Inception-v2 \footnote{Características de Inception-v2 en \textit{``Batch Normalization: Accelerating Deep Network Training by Reducing Internal Covariate Shift''}  \textit{(Ioffe and Szegedy 2015)}})}} y la tercera iteración (\textit{\textbf{Inception-v3}}) introdujo conceptos de \textbf{factorización de convoluciones}. 
\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[scale=0.45]{./img/TL/inception/model}
\caption{Diagrama de alto nivel del modelo Inception-v3.}
\textit{Fuente: https://bit.ly/2S9FQEl}
\end{figure}
Inception redujo nueve veces la cantidad de parámetros con respecto a las arquitecturas predecesoras como AlexNet, que utilizó sesenta millones de parámetros y VGGNet empleo aproximadamente tres veces más parámetros que AlexNet; por las caracteŕisticas el costo computacional de Inception es mucho más bajo. Por lo tanto, su uso en posible en escenarios con grandes volúmenes de datos o escenarios en los que la memoria o capacidad computacional son limitadas. \cite{Szegedy_2016_CVPR}. A continuación se describen las características resaltantes del modelo Inception-v3.  

\subsubsection*{\textit{Factorización de convoluciones}} Las mejoras originales de GoogLeNet provienen de la reducción de  dimensiones, empleando la factorización de convoluciones con la finalidad de \textbf{reducir el número de conexiones/parámetros} sin disminuir la eficiencia de la red. Las arquitecturas Inception son totalmente convolucionales, cada peso corresponde a una multiplicación por activación, por tanto las reducciones en el costo computacional resulta en un número reducido de parámetros. 
\begin{figure}[H]
\centering
\subfigure[Módulo original de Inception-v1.]
{\includegraphics[scale=0.3]{./img/TL/inception/fsmall-v1}}
\quad
\subfigure[Módulos de Inception-v3 donde cada convolución $5 \times 5$ se reemplaza por dos convolución $3 \times 3$.]
{\includegraphics[scale=0.3]{./img/TL/inception/fsmall-v3} \label{fsmall-v3}}
\quad
\caption{Factorización en convoluciones más pequeñas.}
\textit{Fuente: \cite{Szegedy_2016_CVPR}.}
\end{figure}
%factorizacion asimetrica I
\begin{figure}[H]
\centering
\subfigure[Factorización de $n \times n$ convoluciones, se reemplaza por una convolución $1 \times n$ seguida de una convolución $n \times 1$.]
{\includegraphics[scale=0.3]{./img/TL/inception/fasim-B1}}
\quad
\subfigure[Módulos de Inception-v3 después de la factorización.]
{\includegraphics[scale=0.3]{./img/TL/inception/fasim-B2} \label{fasim-B}}
\quad
\caption{Factorización en convoluciones asimétricas I.}
\textit{Fuente: \cite{Szegedy_2016_CVPR}.}
\end{figure}
%factorizacion asimetrica II
\begin{figure}[H]
\centering
\subfigure[Factorización para promover representaciones de alta dimensión.]
{\includegraphics[scale=0.3]{./img/TL/inception/fasim-C1}}
\quad
\subfigure[Módulos de Inception-v3 después de la factorización.]
{\includegraphics[scale=0.3]{./img/TL/inception/fasim-C2} \label{fasim-C}}
\quad
\caption{Factorización en convoluciones asimétricas II.}
\textit{Fuente: \cite{Szegedy_2016_CVPR}.}
\end{figure}

\subsubsection*{\textit{Utilidad de los clasificadores auxiliares}} En la arquitectura Inception-v3 se utiliza un solo clasificador auxiliar a diferencia de la primera versión que empleada dos clasificadores auxiliares. El clasificador auxiliar actúa como \textbf{regularizador}.
\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[scale=0.25]{./img/TL/inception/aux-classifier}
\caption{Clasificador auxiliar.}
\textit{Fuente: ``Rethinking the Inception Architecture for Computer Vision'' \cite{Szegedy_2016_CVPR}.}
\end{figure}

\subsubsection*{\textit{Reducción eficiente del tamaño de grid}} Tradicionalmente las CNN utilizan operaciones de agrupación máxima \textit{(max-pooling)} el inconveniente es el costo de estas operaciones, Inception-v3 propone la reducción del grid mientras expande los filtros con la reducción se logra una red menos costosa y más eficiente.

\subsubsection*{\textit{Arquitectura Inception-v3}} El diseño de la red se muestra en la tabla \ref{table:inception}, el tamaño de salida de cada módulo es el tamaño de entrada del siguiente. La red tiene una profundidad de 42 capas, el costo de cómputo es sólo alrededor de 2.5 más alto que el de GoogLeNet(Inception-v1) y aún es mucho más eficiente que VGGNet.
\begin{table} [H]
\begin{center}
\caption{\textit{Arquitectura Inception-v3.}} 
\label{table:inception}
\resizebox{.65\columnwidth}{!}{%
\begin{tabular}{|c|c|c|} 
\hline 
\textbf{type} & \textbf{patch size/stride or remarks} & \textbf{input size}  \\ 
\hline 
conv & $3 \times 3/2$ & $299 \times 299 \times 3$\\
\hline
conv & $3 \times 3/1$ & $149 \times 149 \times 32$\\
\hline
conv padded & $3 \times 3/1$ & $147 \times 147 \times 32$\\
\hline
pool & $3 \times 3/2$ & $147 \times 147 \times 64$\\
\hline
conv & $3 \times 3/1$ & $73 \times 73 \times 64$\\
\hline
conv & $3 \times 3/2$ & $71 \times 71 \times 80$\\
\hline
conv & $3 \times 3/1$ & $35 \times 35 \times 192$\\
\hline
3xInception & As in figure \ref{fsmall-v3} & $35 \times 35 \times 288$\\
\hline
5xInception & As in figure \ref{fasim-B} & $17 \times 17 \times 768$\\
\hline
2xInception & As in figure \ref{fasim-C} & $8 \times 8 \times 1280$\\
\hline
pool & $8 \times 8$ & $8 \times 8 \times 2048$\\
\hline
linear & logits & $1 \times 1 \times 2048$\\
\hline
softmax & classifier & $1 \times 1 \times 1000$\\
\hline 
\end{tabular} 
}
\end{center}
\centering 
\textit{Fuente: ``Rethinking the Inception Architecture for Computer Vision'' \cite{Szegedy_2016_CVPR}.}
\end{table}

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[scale=0.45]{./img/TL/inception/model-II}
\caption{Diagrama de la arquitectura Inception-v3.}
\textit{Fuente: Elaboración propia.}
\end{figure}

\newpage

\subsubsection*{\textit{Evaluación y comparación con otros enfoques}} Las evaluaciones se realizan en los 48,238 ejemplos no incluidos en la lista negra en el conjunto de validación ILSVRC-2012. Inception-v3 con 144 crops y cuatro modelos evaluados, obtiene una tasa de error top-5 de 3.58\% (Tabla \ref{table:result}). Las comparaciones se realizan con resultados publicados en ILSVRC 2012.  
\begin{table} [H]
\begin{center}
\caption{\textit{Comparación de Inception-v3 con otro modelos.}} 
\label{table:result}
\resizebox{.8\columnwidth}{!}{%
\begin{tabular}{p{5cm}>{\centering\arraybackslash}p{2cm}>{\centering\arraybackslash}p{2cm}>{\centering\arraybackslash}p{1.5cm}>{\centering\arraybackslash}p{1.5cm}}
\hline 
\textbf{Network} & \textbf{Models Evaluated} & \textbf{Crops Evaluated} & \textbf{Top-1 Error} & \textbf{Top-5 Error} \\ 
\hline 
VGGNet  & 2 & - & 23.7\% & 6.8\% \\ 
\hline 
GoogLeNet (Inception-v1) & 7 & 144 & - & 6.67\% \\ 
\hline 
PReLU  & - & - & - & 4.94\% \\ 
\hline 
BN-Inception (Inception-v2) & 6 & 144 & 20.1\% & 4.9\% \\ 
\hline 
Inception-v3  & 4 & 144 & \textbf{17.2\%} & \textbf{3.58\%} \\ 
\hline 
\end{tabular} 
}
\end{center}
\centering
\textit{Fuente: \cite{Szegedy_2016_CVPR}.}
\end{table}
